%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°9 - Exercices}
\reference{EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}


\begin{document}

\begin{exercice}
  En utilisant les règles opératoires sur les limites, calculer
  lorsque c'est possible, les limites suivantes.

  \begin{enumerate}
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}x(x-2)$
  \item $\lim\limits_{x\to+\infty}x^2(2-x)+2$
  \item $\lim\limits_{x\to+\infty}(\frac{1}{x+1})\times(x^2+1)$
  \item $\lim\limits_{x\to 0^{-}}(\frac{1}{x}+4)\times(x^2+1)$
  \item $\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\e^x-1}{3x}$
   \item $\lim\limits_{x\to-\infty}x^2+x$
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}x^2-x$
  \item $\lim\limits_{x\to +\infty}2\ln(\frac{1}{x})$
  \item $\lim\limits_{x\to +\infty}2x\ln(x)$
   \item $\lim\limits_{x\to+\infty}\frac{\e^x}{x^2}$
  \item $\lim\limits_{x\to+\infty}0,7^x+1$
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}1,7^x\times(1+\frac{3}{x})$
  \end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item Pourquoi ne peut-on pas calculer directement la limite de
    $x^3-x+1$ lorsque $x$ tend vers $+\infty$?
  \item Vérifier que $x^3-x+1=x^3(1-\frac{1}{x^2}+\frac{1}{x^3})$ et en
    déduire la valeur de $\lim\limits_{x\to +\infty }x^3-x+1$.
  \item Utiliser la méthode précédente pour calculer:
    \begin{enumerate}
    \item $\lim\limits_{x\to -\infty }x^3+x^2+1$.
    \item $\lim\limits_{x\to +\infty }-x^2+x^5+4$.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}


\end{exercice}



\begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ À retenir }
Pour lever une forme indéterminée, on factorise par le terme prépondérant.
\end{bclogo}


\end{document}